[環保撚天堂] 加州議會開先河 通過禁用塑膠吸管

加州議會開先河 通過禁用塑膠吸管

美國加州眾議會23日以45比20票表決通過，禁止提供全套服務的內用餐廳主動提供塑膠吸管，加州參議會已於日前通過此案，一旦州長布朗（Jerry Brown）簽署，加州將是美國餐館限用塑膠吸管的第一州。

這是加州減少塑膠污染的最新舉措，環保人士正密切關注，希望加州首開風氣之先，帶領各州群起效尤。

2014年，布朗簽署了禁止在食品超市、酒舖和藥店使用一次性塑膠袋的法律；2015年加州議會也投票決定，自2020年禁售含有塑膠微珠的個人護理產品。

23日法案是由州眾議員卡德龍（Ian Calderon）提出。他表示，「塑膠污染持續對海洋，河流和垃圾場構成嚴重威脅。減少消費者對塑膠吸管的需求，有助減少塑膠污染。」據加州海岸委員會記錄，1988年至2014年間的淨灘和其他減少污染活動，約清除了83萬5000根吸管和攪拌棒。

環保署估計，2014年國人丟棄的塑膠超過3300萬噸，其中大都沒有回收利用。關注食品服務業的營銷分析公司Technomic研究估計，美國人每天使用1億7200萬根吸管。

反對卡德龍法案的共和黨州眾議員哈珀（Matthew Harper）認為，限用吸管將讓企業製造出更多塑膠蓋，「這只是一種自我感覺良好的禁用吸管運動，對環境幾乎沒有幫助。加州應停止成為告訴餐館如何做生意的保母州。」

不過，一些環保人士卻希望加州走得更遠。因為卡德龍的法案豁免了真正提供大量塑膠吸管的快餐店。亞利桑那州的生物多樣性中心柯普丘（Blake Kopcho）表示，加州應要求所有吸管都由可生物分解材料製成。

布朗州長通常支持環保立法，但他沒有表明會對此法案採取什麼行動。

應該順手限制遊戲公司 堆game既碟 數

尤其是pc game，明明有大容量既bd，係都堅持dvd，用成兩至四隻碟

所有數碼野唔準有實體

咁又太過份火

應該限制光碟數量...

明明隻game一隻bd放得晒..

偏偏走去用幾隻DVD...

你不認識左膠了，遲幾個月出張北極熊 BB 咬碟食碟碎成口血就得

加洲d左膠都傻傻地

提供全套服務的內用餐廳

抵制埋加州啦

痴撚線
加州餐廳野飲野飲個種浪費真係嚇撚死人

這只是一種自我感覺良好的禁用吸管運動，對環境幾乎沒有幫助....

卡德龍的法案豁免了真正提供大量塑膠吸管的快餐店...

結論，環保撚=泛民 正仆街

全世界真係俾條海龜片害死

想做全套服務

主動

ca 真係唔死無用

cls